Na diagramie bazodanowym \rys{fig:tabela} widać, że w tabeli Tbl\_StudentCourse mamy do czynienia z kluczem złożonym. Gdyby Tbl\_StudentCourse była prostą tabelą łącznikową, zawierającą jedynie klucze obce dwóch pozostałych tabel, problem można by rozwiązać w oparciu o annotacje @ManyToMany w klasach StudentEntity i CourseEntity. W przypadku niniejszego zadania mamy jednak do czynienia z sytuacją, kiedy każda krotka tabeli łącznikowej przechowuje w sobie, oprócz powiązania pomiędzy studentem a przedmiotem, informację istotną z punktu widzenia postawionego problemu - ocenę studenta z danego przedmiotu. Stworzono więc trzecią klasę - StudentCourseEntity, której instancje reprezentują powiązania pomiędzy studentami a przedmiotami (wraz z oceną).

Specyfikacja JPA 1.0 nie pozwala na użycie annotacji ManyToOne wraz z annotacją @Id, więc klasa asocjacyjna (reprezentująca powiązania) musi posiadać dwa atrybuty do przechowywania id oraz zdefiniowaną przy użyciu annotacji @IdClass klasę, która odzwierciedla pola złożonego klucza głównego.

W klasie reprezentującej powiązania między studentem a przedmiotem występują więc dwie relacje many to one:

\begin{lstlisting}
@ManyToOne
@PrimaryKeyJoinColumn(name = "studentId", referencedColumnName = "Id")
private StudentEntity student;

@ManyToOne
@PrimaryKeyJoinColumn(name = "courseId", referencedColumnName = "Id")
private CourseEntity course;
\end{lstlisting}